[文革來了]國泰設舉報欄 鼓勵就違規行為「發聲」 稱20人因言被炒 航空界集會促撤回解僱

【明報專訊】支持反修例的航空業者面臨「丟飯碗」，在內地施壓下，職工盟指航空界有最少20人疑「以言入罪」被解僱，正有「政治大清洗」，昨舉行集會要求撤回解僱決定，停止白色恐怖。有近日被解僱的國泰空姐現身，稱同事現於工作時或在網上皆不敢再談政治，哭說「但我對良知、對自由的渴求，絕對大於這份工」。即使沒有被炒，不少國泰員工都人心惶惶，為免被「篤灰」而不與同事論政，甚至關掉facebook帳戶。
人心惶惶不論政關fb

國泰航空企業事務董事唐偉邦昨回應集會稱，近月事態發展，不論對國泰以至香港社會均是非常重大和嚴峻的挑戰，衷心希望盡快解決紛爭。另外，國泰昨向員工發電郵稱近日流傳很多錯誤資訊，強調每次解僱均經過正式審視，並表明參與非法活動屬不可接受，此舉亦有損公司聲譽，任何影響公司聲譽或阻礙公司符合規管者，可遭紀律處分，包括解僱。同時，國泰昨又向員工發修訂版「員工守則」，鼓勵就違規行為「發聲」，並增設舉報欄，稱會將收到的資料保密，以免舉報人遭報復。
集會戴口罩 「驚成下一個」

原計劃包圍國泰城的集會不獲警方批准，職工盟昨改到中環愛丁堡廣場集會，再遊行到太古廣場，在玻璃貼上便利貼，沿途高呼「撤回解僱決定、停止白色恐怖」。職工盟主席吳敏兒稱，航空界最少有20人疑因「以言入罪」遭解僱或辭職，變相裁員，估計昨有約2000人集會。警方稱昨集會和遊行最高峰時有730人。

不少國泰員工昨出席集會，大部分人戴口罩及帽，並以標語遮面，避免被拍攝，當中有人說「同事都驚自己係下一個（被解僱）」，並已停用facebook，免被「篤灰」。

「如果你將你的良知放在這份工，你就活在這麼小的世界，但我對良知、對自由的渴求，絕對大於這份工。」曾任國泰空中服務員8年的林小姐（化名）稱，只在私人通訊群組和社交媒體發表過政治言論，近日突遭解僱，心情非常複雜。她說同事近日在工作中或在網上均不敢再談政治，她現不再屬於航空界，決定以公民身分來集會，捍衛言論自由。

香港航空貴賓服務部前主任Ryan昨上台發言稱，早前在facebook轉載反修例的公開信，本月13日獲提醒注意網上言論，翌日被解僱。他說不擔心上台發言影響求職，稱在港航任職約5年，是個有上進心、有工作能力的員工，被解僱不感傷心，倒覺是公司損失。
國泰員工：我可以走得去邊？

在國泰任職4年半、20多歲的Banana（化名）昨一度哽咽說，沒想到反修例運動會令航空界蒙受白色恐怖，「CEO因為撐我哋而走」，感覺「好灰」。她自公司發內部指引後已萌生辭職念頭，但因現實考慮而沒行動，又指國泰不會是最後一間公司因政見而解僱職員，「我可以走得去邊？」

因航係唔係痴撚線呀

執7左佢啦

寫大字報, 篤灰, 批鬥。完完全全咁番番去文化大革命

仲要係一間所謂外資公司

係咪痴撚線

國泰做到咁唔執7左佢都無用

就算俾人屌都係咁話架啦
我唔會搭國泰同港龍
佢哋換咗管理層之後只會每況愈下

唔好再話國泰咩身不由己，咩俾中共揸春袋，而去幫佢講說話
林鄭都係聽order做事啫，你會唔會體諒佢包容佢呀

仲有連登仔支持因航

舉報全公司所有職工
由佢停職停飛所有人
變相罷工

因航

黐撚線，好撚多大陸管理層咩？點解要咁對啲員工？

成班ON9仔講咩國泰係本地企業唔抵制得，抵制咗就俾支那航空入侵點點點
地產吸血鬼夠本地企業啦
唔搭國泰咪搭其他國家嘅飛機囉，冇飛機搭咪唔撚去囉

咁樣賣港賣到出晒面都唔抵制，到時全港垃圾企業都打住本土名號賣港

如果篤灰篤到自己都俾人篤灰嘅話...

快啲幫啲藍絲飛雞開返個新fb,share吓啲蘋果新聞

我開始支持東方狙擊佢

罷工啦屌你老母

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

搭就搭BA, Qatar, JAL etc
miles 就換曬CX KA 唔俾佢賺

好！等全世界人睇到咩野叫思想控制！
本來人哋都冇咁憎大陸，日日搞埋呢d野，驚死人哋唔知佢獨裁!

你竟然篤連登仔最推崇嘅國泰

所以不嬲都話要用其他airlines 制衡國泰獨大

無人理?

所以真係無退路